<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN"
          "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article>
  <info>
    <title>Projekt ZOO</title>
    <author>
      <personname>Kamila Chytalová</personname>
      <affiliation>
        <orgname>MUNI</orgname>
      </affiliation>    
    </author>  
  </info> 
  
  <section> 
    <title>Závěrečná zpráva PB138</title>
    <para>Zadání našeho projektu bylo rozšíření mobilní aplikace pro ZOO o tlačítko pro sdílení na sociální
      sítě a tlačítka pro přehrání zvuku zvířete a informačního textu o zvířeti. Po úvodních schůzkách jsme si
      rozdělili práci a dále jsme přidávali průběžný potup na náš repositář na GitHubu a komunikovali
      spolu ve skupinové konverzaci na Facebooku.</para>  
    <para>Mým hlavním úkolem v tomto projektu bylo vytvoření funkcionality pro ověření zapojení sluchátek
      do telefonu při přehrávání zvuku. Ze zadání projektu vyplívá, že u každého zvířete má být tlačítko
      pro přehrání konkrétního zvuku, které zvíře vydává. Tyto zvuky by ale, pokud by byly přehrávány
      z reproduktorů, mohly zvířata rušit, proto je nutné zajistit možnost přehrávání pouze tehdy, když
      jsou sluchátka zapojená.</para>  
    <para>Tuto funkcionalitu jsem se rozhodla umístit do již vytvořené Java třídy MainActivity.java. 
      Nejprve jsem vytvořila funkci playSound s parametrem view, který představuje odkaz na tlačítko, které
      akci vyvolalo. Funkce ověří, zda jsou sluchátka zapojená. Pokud ano, uloží do proměnné mMediaPlayer novou
      instanci MediaPlayeru se zvukem, který chceme přehrát. Následně se na této proměnné volá metoda 
      start, která spustí přehrávání zvuku.</para>
    <para>Zároveň je ale potřeba, aby se při odpojení sluchátek v průběhu poslechu přehrávání přerušilo. 
      V androidu se různé systémové události předávají jako zprávy, tedy broadcasty. Vytvořila jsem proto
      BroadcastReceiver, ve kterém kontroluji požadovaný broadcast HEADSET_PLUG. Pokud tento broadcast přijde,
      tak ověřuji v metodě onReceive, zda jsou sluchátka odpojená nebo zapojená. Metodě předávám kromě parametru
      context, ve kterém běží receiver, i intent, který má v sobě uloženou jedinou akci, tedy HEADSET_PLUG.
      Jestliže došlo k odpojení sluchátek a zároveň je nějaký zvuk přehráván, zavolám na běžící MediaPlayer
      metodu stop a přehrávání se ukončí.</para>
    <para>Vytvořila jsem také metodu onCreate, která je zavolaná na začátku akce. Pomocí AudioManageru jsem
      vypnula možnost přehrávání přes reproduktor telefonu a nastavila IntentFilter tak, aby receiver přijímal
      pouze požadovaný broadcast pro zapojení sluchátek. Nakonec jsem do této metody přidala registerReceiver,
      který zavolá BroadcastReceiver pokaždé, když zachytí broadcast, který se typově shoduje s tím, kterýje uložený
      v IntentFilteru. Následně jsem upravila adekvátně upravila AndroidManifest.xml. Nakonec jsem nově přidanou 
      funkcionalitu okomentovala pomocí systému JavaDoc.</para>
    <para>Kromě vývoje aplikace jsem vytvořila prezentaci pro obhajobu projektu.</para>
  </section>
</article>
