<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
  <articleinfo>
    <title>Projekt z predmetu PB138 - Záverečná správa</title>
    
    <author>
      <personname>Katarína Zubnárová</personname>
      <affiliation>
        <orgname>Fakulta Informatiky MU</orgname>
      </affiliation>
    </author>
    <pubdate>20.06.2017</pubdate>
  </articleinfo>

  <section>
    <title>Projekt: Rozšírenie mobilnej aplikácie pre Zoo Brno - Team
    A</title>

    <para>Náš tým bol jeden z dvoch týmov, ktoré sa podielali na pridaní
    nových funkcionalít do už existujúcej aplikacie pre brnenské zoo. Táto
    aplikácia napísana prevažne v React Native bola vyvynutá Marekom Grácom,
    ktorý bol zároveň aj zadávateľom nášho projektu.</para>

    <para>Zadanie nebolo na začiatku presne špecifikované, čo nám umožnilo si
    vybrať z možností, ktoré nám boli ponúknuté vrámci počiatočných
    konzultácií k projektu. Konečné rozhodnutie padlo na implementáciu
    tlačítok, ktoré umožnia prehrať ako zvuk, ktorý zvieratá vydávajú, tak aj
    nahovorený text. Ďalšou časťou zadania bolo napísať v Jave funkcionalitu,
    ktorá zamedzí prehravaniu daných zvukových súborov pokiaľ uživateľ nemá
    zapojené sluchatká. Treťiu a zároveň poslednú časť zadania sme si vybrali
    prepojenie aplikácie so sociálnymi sieťami.</para>

    <section>
      <title>Priebeh projektu a moj prínos</title>

      <para>Začiatky práce na projektu nám zo začiatku skomplikovalo obťiažne
      rozbehnutie samotnej aplikacie v android studiu. Bolo tu poznať, že ani
      jeden člen týmu nemal skúsenosti s vyvojom mobilných aplikácii, ale
      nakoniec sme prekonali všetky počiatočné prekážky.</para>

      <para>Po čase sme si rozdelili ulohy v týme tak, aby každému pripadlo
      približne rovnako veľa práce na projektu. Na mňa pripadla implementácia
      tlačítok, ktoré prehrávajú zvuk. Zo začiatku sa uvažovalo o dvoch
      súboroch, ktoré mali reprezentovať každé jedno tlačítko zvuku zvlášť,
      ale po nejakej dobe, počas ktorej sa mi podarilo sa viac zorientovať v
      implementácii už vyvynutej aplikácie a po oboznámení sa možnosťami,
      ktoré React ponúka, sa mi podarilo funkconalitu naimplementovať tak, aby
      som vytvorila jeden súbor <literal>soundButton.js</literal>, ktorý
      reprezentuje všeobecné tlačítko, ktorý prehráva zvuk.</para>

      <para>Na prehrávanie zvuku som použila modul react-native-sound a
      podarilo sa mi taktiež ošetriť, aby sa vrámci otvoreného detailu
      zvieraťa neprehralo viac zvukových stop zároveň.</para>

      <para>Tlačítko ma tiež implementované 2 rozne notifikacie. K týmto
      notifikáciám som použila modul, ktorý už bol vrámci aplikácie použitý
      inde. Prvá notifikácia sa objaví po prvom stlačení tlačítka v konkrétnom
      detaily zvieraťa a uporozňuje užívateľa, aby použil sluchatká, lebo
      hlasitý odposluch može rušiť zvieratá. Túto funkcionalitu som navrhla
      ako alternatívu k tomu, že sa nám nepodarilo prepojiť časť napísanu v
      Jave, ktorá má zabrániť prehravaniu zvuku bez zapojených slúchatiek a
      samotné prehravanie zvuku napísané v Reacte. Druha notifikácia sa
      objaví, keď sa uživateľ snaží prehrať zvuk z roznych tlačítok súčasne a
      oznámi mu, aby najskor ukončil prehrávanie už spusteného zvuku.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Celkové zhodnotenie projektu</title>

      <para>Komunikácia a spolupráca vrámci nášho týmu bola počas projektu na
      dobrej úrovni napriek tomu, že bol zostavený z úplne neznámych ľudí.
      Samotný projekt bol zaujímavý mimo iné aj v tom, že sa jedná o živú
      aplikáciu, ktorá je reálne používaná verejnosťou. Prínosná bola i
      možnosť zoznámiť sa s novým programovacím jazykom a s vývojom mobilných
      aplikácii.</para>
    </section>
  </section>
</article>
